夫趁妻熟睡割頸腕放血

睡夢婦遭「放血」險死！沙田發生恐怖倫常血案，昨凌晨一名婦人在寓所酣睡時，突感劇痛驚醒，赫見手部噴血及一頸血，其夫滿身酒氣站在床邊，她慌忙衝出睡房求救，惟不支倒地。期間，其夫報警稱妻子割脈自殺。警方到場調查，發覺事主頸部亦有刀傷，立即送院搶救，情況嚴重。警方懷疑有人斬傷事主後，再虛報她自殺，其後以涉嫌傷人將「醉夫」拘捕，案件由重案組跟進，不排除有人酒後亂性犯案。

案發現場沙田茂林閣廣林苑一單位，姓姚（卅九歲）戶主，與姓梁（卅四歲）妻子同住，夫婦育有分別九歲及七歲子女，由居於同座大廈的外婆照顧。據悉，姚任文職工作，梁為家庭主婦，過往並無家暴紀錄。

婦劇痛驚醒 屋內血斑斑

昨凌晨三時許，姚滿身酒氣返抵住所時，梁婦已呼呼大睡，突然她感到左手及身體多處劇痛，從夢中驚醒時，赫見手腕血流如注，而且一頸血，其丈夫站於床旁，梁婦隨即負傷衝出睡房，沿途驚呼：「救命！救命呀！」有鄰居驚聞擔心發生命案，慌忙報警求助。

期間，姚亦致電警方，聲稱其妻子在住所割脈自殺。警方及救護員接報趕至現場，發現屋內血漬斑斑，放在客廳的手提電腦亦染滿鮮血，梁已宛如血人倒地昏迷，手及頸部均有懷疑刀傷，立即將她送院搶救，傷勢嚴重。據悉，警方發覺女事主傷勢並不尋常，懷疑有人擸刀向她施襲後，再訛稱對方企圖自殺。

警檢獲雙刀 疑酒後逞兇

警方初步調查後，以涉嫌傷人將姚拘捕，他亦報稱不適送院治理。事後，探員在現場檢走兩把懷疑與案有關利刀，以及染血衣物，目前正調查行兇動機，初步不排除有人酒後亂性傷人，沙田警區重案組接手調查。

急症室專科醫生鍾展鴻表示，手腕及頸部均有動脈及靜脈，傷及動脈會出現大量流血情況，倘若斬中靜脈則或會導致空氣進入血管心臟，嚴重者可以致命。

鍾指出，割脈的後果視乎傷口的深淺，割得較深會令流血速度增快，可以在十分鐘內奪命，故若發現有人割脈，應立即報警，同時可按着傷者傷口，協助減慢血流速度。

推post

又係支那